\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dad}

\title{Desarrollo de Aplicaciones Distribuidas: \\ Registrador de juegos}
\author{Rafael Gálvez-Cañero, Andreas Gerstmayr}
\date{Iteración 3 - 9 de Abril de 2015} % delete this line to display the current date



%%% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\pagenumbering{arabic}

% Esto representa la primera iteración (capítulo), información general
\input{datos_generales}

% Segunda iteración (capítulo), diagramas UML de clases y despliegue
\input{modelado}

% Tercera iteración (capítulo)
\chapter{Iteración 3}
\section{Objetivos de iteración}
\begin{itemize}
  \item Integración de Gradle 
  \item Servidor dockerizado
  \item Estructura inicial del Cliente vertx.
\end{itemize}

% Cuarta iteracion
\chapter{Iteración 4}
\section{Objetivos de iteración}
\begin{itemize}
  \item Integración de MondoDB (como contenedor docker) 
  \item Cliente más avanzado. Servidor estructurado en Servicio / Controlador.
\end{itemize}

\subsection{Distinción de dominio, controlador y servicio}
\begin{description}
  \item[Dominio] \hfill \\
  POJO clases con la misma esquema de la base de datos.
  \item[Controlador] \hfill \\
  Manejar los requisitos y respuestas y comunicar con el servicio.
  \item[Servicio] \hfill \\
  La lógica de negocio. Almacenar los sessiones en el base de datos.
\end{description}

\chapter{Iteracion 5}
\section{Objetivos de iteración}
\begin{itemize}
  \item Implementación inicial de API
  \item Primeros tests. 
  \item ¿Integración contínua?
\end{itemize}

\chapter{Iteracion 6}
\section{Objetivos de iteración}
Final testing.

\chapter{Iteracion 7}
\section{Objetivos de iteración}
Subir a repositorio Maven.

\end{document}
\appendix

\chapter{Documentación de API MyService}

Aquí el texto que se considere necesario.
